其實有用光做訊號傳送既CPU開發左出黎未

咁咪冇左發熱降低CPU效能問題囉

我吊你老媽高坤咪發明左光纖lor 唔知嘅話你除左條褲就見到

光纖整到cpu電路咁幼精準度去到納米
仲要用光去取代transistor同diode

你以為光能唔會轉為熱能?

咁你運算都要用電子㗎

其實一路都有
只係未商業化到

知唔撚知光訊號都係要由電轉換成光?
轉換過程一撚樣會產生廢熱
光轉返做電又要用訊號放大器
咁樣一嚟效率仲低咗，極短距離訊號傳送用電仲好撚過光
光訊號係用嚟做遠距離訊號傳送呀戇鳩

原來我炒咗車

睇咗上面條link嘅睇埋呢度唔該

咪撚戇鳩啦